隔牆有耳： CCTVB直播喪避「光復」手勢 - 李八方

隔牆有耳：
CCTVB直播喪避「光復」手勢 - 李八方

(社內相)

早排TVB投訴話去採訪反送中遊行時候遭人阻攔，威脅新聞自由。

鏡頭影地下後熄機

噚晚維園年宵開鑼，TVB新聞有派人去現場做直播，今次冇示威者、冇市民阻攔採訪，但TVB個直播做做吓竟然要將個鏡頭影落地下，之後仲cut埋直播！為乜事呢？原來係唔想影到現場市民做「五大訴求、缺一不可」手勢（圖左）。

話說TVB記者徐子瀅喺維園年宵做現場直播，今次絕對冇市民阻攔佢哋採訪，不過有市民經過鏡頭前，即刻舉起五隻同一隻手指，做「五大訴求、缺一不可」手勢，又有市民指住自己頂「光復香港」帽，亦有拎住反送中揮春行過，八方見個鏡頭不斷左閃右避，總之就唔畀呢啲畫面入鏡，後來避無可避，竟然將個鏡頭影落地下，仲即cut埋直播。其實八方睇到條片，市民都係過鏡式行過，完全冇影響個直播，CCTVB使唔使怕成咁呢？

有冇得扮跑撞爆佢部機

1月20日 星期一 活動 時間/地點

January 20, 2020
紅磡:龍門冰室 x 香港人嘅冰室資源分享中心
黃埔年宵後續．九號水產年宵市集
12p 中環:香港保險㒰人職工會街站
2p 荔枝角:香城年宵新年市集
5:30p 鰂魚涌:白領工會街站
6p 旺角:和理過年•宵市集
6p 觀塘:香港檢測及認證職工會街站
7:30p 元朗區聯署集會- 185/6=721
8p 九龍灣 小願望 和你寫

Ref :

而家咁先好

我真係抹黑佢算

想知個字幕係原本就有定係手足事後加上去 ?

後加

咁驚得罪正苦，叫花仔偉加番句「市民展示嘅手勢同標語，純屬個人意見，並不代表本台立場」咪得囉。

whyyy

你都係想佢airtime 出口號姐
撞低佢不如利用佢

NBA個細路